%TODO w into omega

\begin{definition}\slashns
	
	$f: E \to \R$
	
	$w_f(\delta) := \sup \{\abs{f(x)-f(y)} : x,y \in E \;\; \abs{x-y} \le \delta \}$
	
	-- модуль непрерывности функции $f$.
\end{definition}

\begin{properties}\slashns

\begin{enumerate}
	\item $w_f(0) = 0$
	\item $w_f$ монотонно возрастает.
	\item $w_f \ge 0$
	\item Если $f$ -- липшицева функция с константой $M$, то $w_f(\delta) \le M\delta$
	
	\begin{proof}\slashns
	
		$\abs{f(x) - f(y)} \le M\abs{x-y} \le M\delta$, если $\abs{x-y} \le \delta$
	\end{proof}
	\item $\abs{f(x) - f(y)} \le w_f(\abs{x-y})$
	
	\item $f$ -- равномерно непрерывна $\iff w_f$ -- непрерывна в нуле. ($\lim\limits_{\delta \to 0+} w_f(\delta) = 0$)
	
	\begin{proof}\slashns
		
		``$\implies$''
		
		$\forall \epsilon > 0\;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall x,y \in E \;\; \abs{x-y} < \delta \implies \abs{f(x)-f(y)} < \epsilon$
		
		Если $\abs{x-y} \le \frac{\delta}{2}$, то $\abs{f(x) - f(y)} < \epsilon$.
		
		Тогда $w_f(\frac{\delta}{2}) = \sup\{\abs{f(x)-f(y)} : x,y \in E \;\; \abs{x-y} \le \frac{\delta}{2} \} \le \epsilon$
		
		$w_f(\frac{\delta}{2}) \le \epsilon$
		
		Т.е. сейчас получили, что
		
		$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall 0 < \alpha < \frac{\delta}{2} \;\; w_f(\alpha) \le \epsilon$
		
		-- это определение предела $\lim\limits_{\alpha \to 0+} w_f(\alpha) = 0$.
		
		``$\Longleftarrow$''
		
		Пусть $w_f(\delta) \to 0$ при $\delta \to 0+$.
		
		$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; w_f(\delta) < \epsilon$
		
		Если $\abs{x-y} \le \delta$, то $\abs{f(x) - f(y)} \le w_f(\delta) < \epsilon$
	\end{proof}
	\item $f:[a,b] \to \R$. Тогда $f\in C[a,b] \iff w_f(\delta) \to 0$ при $\delta \to 0+$.
	
	\begin{proof}\slashns
	
	$f \in C[a,b] \iff f$ равномерно непрерывна на $[a,b] \iff $ (по свойству 6) $w_f(\delta) \to 0$ при $\delta \to 0+$.
	\end{proof}
	
\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition}\slashns
	
	Дробление (разбиение, пунктир) отрезка $[a,b]$ -- это такой набор точек, что
	
	$a = x_0 < x_1 < x_2 <...<x_n = b$
	
	$\tau = \{x_0, x_1,...,x_n\}$
	
	Мелкость(ранг) дробления -- это $\max\limits_{k = 1,2,...,n}(x_k - x_{k-1})$
	
	$\abs{\tau}$ -- мелкость дробления.
	
	Оснащение дробления -- набор точек $\xi_k \in [x_{k-1}, x_k]$
	
	Сумма Римана(интегральная сумма) 
	
	$f:[a,b] \to \R$ и оснащенное дробление $(\tau, \xi)$
	
	$S(f, \tau, \xi) = \sum\limits_{k = 1}^{n} f(\xi_k)(x_k - x_{k-1})$
	
\end{definition}

\begin{theorem}[об интегральных суммах]\slashns
	
	$f \in C[a,b]$
	
	Тогда $\abs{\int\limits_{a}^{b} f - S(f, \tau, \xi)} \le (b-a)w_f(\abs{\tau})$
\end{theorem}


\begin{proof}\slashns
	
	$\Delta:=\int\limits_{a}^{b} f - S(f, \tau, \xi) = \int\limits_a^bf - \sum\limits_{k=1}^{n} f(\xi_k)(x_k - x_{k-1}) = \sum\limits_{k=1}^{n} \int_{x_{k-1}}^{x_k} f - \sum\limits_{k=1}^{n} f(\xi_k)(x_k - x_{k-1}) =\\
	= \sum\limits_{k=1}^{n} (\int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} f -f(\xi_k)(x_k - x_{k-1}))  = \sum\limits_{k=1}^{n} (\int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} f -\int\limits_{x_{k-1}}^{x_k}f(\xi_k))  = \sum\limits_{k=1}^{n} (\int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} (f(t) -f(\xi_k)) \, dt)$
	
	$\abs{\Delta} \le \sum\limits_{k=1}^{n} \abs{\int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} (f(t) -f(\xi_k)) \, dt} \le \sum\limits_{k=1}^{n} \int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} \abs{f(t) -f(\xi_k)} \, dt \color{red} \le \color{black}$
	
	$\abs{t-\xi_k} \le \abs{x_k - x_{k-1}} \le \abs{\tau}$
	
	$\implies \abs{f(t) - f(\xi_k)} \le w_f(\abs{\tau})$
	
	$\color{red} \le \color{black} \sum\limits_{k=1}^{n} \int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} w_f(\abs{\tau})\, dt = \sum\limits_{k=1}^{n} (x_k - x_{k-1})w_f(\abs{\tau})\, dt = (b-a)w_f(\abs{\tau})$
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $f \in C[a,b]$. Тогда
	
		$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0  \;\; \forall $ дробления $\tau$ мелкости $ < \delta$ и любого его оснащения $\xi\\ \implies \abs{\int\limits_a^b f - S(f, \tau, \xi)} < \epsilon$
	
		\item $f \in C[a,b]$. Тогда для любой последовательности дроблений $\tau_n$, для которой $\abs{\tau_n} \to 0$ и любой последовательности их оснащений $\xi_n$
		
		$\lim\limits_{n \to \infty} S(f, \tau_n, \xi_n) = \int\limits_{a}^{b} f$
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{example}\slashns
	
	$1^p + 2^p + 3^p +...+n^p =: S_p(n)$
	
	$\frac{n^{1+p}}{2^{1+p}} = \frac{n}{2} (\frac{n}{2})^p < S_p(n) < n \cdot n^p = n^{p+1}$	
	
	$\lim\limits_{n \to \infty} \frac{S_p(n)}{n^{p+1}} = \lim\limits_{n \to \infty} \frac1n \sum\limits_{k=1}^{n}(\frac{k}{n})^p $
	
	Введем интегральную сумму... 
	
	$f: [0,1] \to \R \;\; f(x) = x^p$
	
	$\xi_k = \frac{k}{n} = x_k$
	
	Мелкость этих дроблений $\frac1n \to 0$.
	
	$\implies \frac{S_p(n)}{n^{p+1}} \to \int\limits_0^1 x^p \,dx = \frac{1}{p+1}$
	
	При $p=-1$ считаем, что $\frac1{p+1} = \infty$.
\end{example}

\begin{definition}\slashns
	
	$f:[a,b] \to \R$
	
	Если $\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 \;\; \forall$ дробления $\tau$ и мелкости $< \delta$ и любого его оснащения $\xi \\ \implies \abs{I - S(f, \tau, \xi)} < \epsilon$, то $f$ интегрируема по Риману на $[a,b]$
	
	$I$ -- это её интеграл Римана.	
\end{definition}

\begin{theorem}[оценка погрешности в ф-ле трапеций]\slashns
	
	$f \in C^2[a,b]$. Тогда:
	
	$\abs{\int\limits_a^b f - \sum\limits_{k=1}^{n} \frac{f(x_{k-1}) + f(x_k)}{2} (x_k - x_{k-1})} \le \frac{\abs{\tau}^2}{8} \int\limits_a^b \abs{f''}$
	
	В частности, если дробление на равные отрезки
	
	$\abs{\int\limits_a^b f - \frac{b-a}{n}(\frac{f(x_0)}{2} + \sum\limits_{k=1}^{n-1}f(x_k) + \frac{f(x_n)}{2})} \le \frac{(b-a)^2}{8n^2} \int\limits_a^b \abs{f''}$
\end{theorem}

\begin{lemma}\slashns

	$\int\limits_{\alpha}^{\beta} f - \frac{f(\alpha) + f(\beta)}{2}(\beta - \alpha) = -\frac12 \int\limits_{\alpha}^{\beta} f''(t)(t-\alpha)(\beta - t) \, dt$	
\end{lemma}

\begin{proof} (леммы.)\slashns
	
	$\int\limits_{\alpha}^{\beta} f(t) \, dt = \int\limits_{\alpha}^{\beta} f(t) (t - \frac{\alpha+\beta}{2})'\, dt =  f(t)(t-\frac{\alpha+\beta}{2}) \Big|_{\alpha}^{\beta} - \int\limits_{\alpha}^{\beta} f'(t) (t - \frac{\alpha+\beta}{2})\, dt
	=\\= f(\beta) \frac{\beta-\alpha}{2} + f(\alpha)\frac{\beta-\alpha}{2} - \int\limits_{\alpha}^{\beta} f'(t) (t - \frac{\alpha+\beta}{2})\, dt$
	
	$\int\limits_{\alpha}^{\beta} f(t) \, dt - \frac{f(\alpha) + f(\beta)}{2}(\beta-\alpha) = -\int\limits_{\alpha}^{\beta} f'(t) (t - \frac{\alpha+\beta}{2})\, dt = \frac12 \int\limits_{\alpha}^{\beta} f'(t)((t-\alpha)(\beta - t))' \, dt =\\= \frac12 f'(t)(t-\alpha)(\beta - t) \Big|_{\alpha}^{\beta} - \frac12 \int\limits_{\alpha}^{\beta} f''(t)(t-\alpha)(\beta - t) \, dt = - \frac12 \int\limits_{\alpha}^{\beta} f''(t)(t-\alpha)(\beta - t) \, dt$
\end{proof}

\begin{proof} (теоремы.)\slashns
	
	$\Delta:= \int\limits_a^b f - \sum\limits_{k=1}^{n} \frac{f(x_{k-1}) + f(x_k)}{2}(x_k - x_{k-1}) = \sum\limits_{k=1}^{n}(\int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} f - \frac{f(x_{k-1}) + f(x_k)}{2} (x_k - x_{k-1})) =\\= -\frac12 \sum\limits_{k=1}^n \int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} f''(t)(t-x_{k-1})(x_k - t) \, dt $
	
	$\abs{\Delta} \le \frac12 \sum\limits_{k=1}^n \int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} \abs{f''(t)}(t - x_{k-1})(x_k - t) \, dt \le \frac12 \sum\limits_{k=1}^n \int\limits_{x_{k-1}}^{x_k} \abs{f''(t)}\frac{\abs{\tau}^2}{4} \, dt = \frac{\abs{\tau}^2}{8} \int\limits_a^b \abs{f''}$
		
\end{proof}

\begin{theorem}[Формула Эйлера-Маклорена, частный случай]\slashns
	
	$f\in C^2[m,n] \;\; m,n \in \Z$
	
	$\sum\limits_{k = m}^{n} f(k) = \frac{f(m) + f(n)}{2} + \int\limits_m^n f(t) \,dt + \frac12 \int\limits_m^n f''(t) \cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$n = m+1$
	
	$f(m) + f(m+1) = \frac{f(m) + f(m+1)}{2} + \int\limits_m^{m+1} f(t) \, dt + \frac12 \int\limits_m^{m+1}f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
	
	$f(m)= \frac{f(m) - f(m+1)}{2} + \int\limits_m^{m+1} f(t) \, dt + \frac12 \int\limits_m^{m+1}f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
	
	Суммируем от $m$ до $n-1$.
	
	$\sum\limits_{k=m}^{n-1} f(k) = \frac{f(m) - f(n)}{2} + \int\limits_m^n f(t)\, dt + \frac12 \int\limits_m^n f''(t)\cdot \{t\}(1 - \{t\}) \,dt$
	
	Т.е. достаточно лишь проверить формулу для $f(m)=...$
	
	Надо доказать ф-лу:
	
	$\frac{f(m) + f(m+1)}{2} = \int\limits_m^{m+1} f(t) \, dt + \frac12 \int\limits_m^{m+1}f''(t)(t-m)(m+1-t) \, dt$
	
	А это в точности лемма, которая уже была.
\end{proof}

\begin{example}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $S_p(n) = 1^p + 2^p + ...+n^p$
		
		$f(t) = t^p \;\; f''(t) = p(p-1)t^{p-2}$
		
		$S_p(n) = \frac{1+n^p}{2} + \int\limits_{1}^{n}t^p\,dt + \frac{p(p-1)}{2} \int\limits_{1}^{n} t^{p-2} \{t\}(1 - \{t\}) \, dt$
		
		$S_p(n) = \frac{n^{p+1}}{p+1} + \frac{n^p}{2} + (\frac12 - \frac{1}{p+1}) + \frac{p(p-1)}{2}\int\limits_{1}^{n} t^{p-2} \{t\}(1 - \{t\}) \, dt$
		
		Если $p\in(-1,1)$, то $\int\limits_{1}^{n} t^{p-2} \{t\}(1 - \{t\}) \, dt \le C$.
		
		Действительно. 
		
		$\int\limits_{1}^{n} t^{p-2} \{t\}(1 - \{t\}) \, dt \le \int\limits_{1}^{n} t^{p-2} \, dt = \frac{t^{p-1}}{p-1} \Big|_1^n = \frac1{1-p} - \frac{n^{p-1}}{1-p} \le \frac{1}{1-p}$
		
		И получили, что
		
		$S_p(n) = \frac{n^{p+1}}{p+1} + \frac{n^p}{2} + O(1)$
		
		Если $p > 1$:
		
		$\int\limits_{1}^{n} t^{p-2} \{t\}(1 - \{t\}) \, dt \le \int\limits_{1}^{n} t^{p-2} \, dt = \frac{n^{p-1}}{p-1} - \frac{1}{p-1} = O(n^{p-1})$
		
		$\implies S_p(n) = \frac{n^{p+1}}{p+1} + \frac{n^p}{2} + O(n^{p-1})$
		
		\item Гармонические числа. $H_n = 1 + \frac12 + \frac13 + ...+ \frac1n$
		
		$f(t) = \frac1t \;\; f''(t) = \frac{2}{t^3} \;\; m = 1$
		
		$H_n = \frac{1+\frac1n}{2} + \int\limits_1^n \frac{dt}{t} + \frac12 \int\limits_1^n \frac2{t^3} \{t\} (1 - \{t\}) \, dt = \frac{1+\frac1n}{2} + \ln n + \int\limits_1^n \frac1{t^3} \{t\} (1 - \{t\}) \, dt = \frac{1+\frac1n}{2} + \ln n + a_n$
		
		Последовательность $a_n$ монотонно возрастает.
		
		$a_n = \int\limits_1^n \frac{\{t\}(1 - \{t\})}{t^3} \, dt \le \int\limits_{1}^{n} \frac{dt}{t^3} = -\frac1{2t^2} \Big|_1^n = \frac12 - \frac1{2n^2} \le \frac12$
		
		$\implies$ (т.к. $a_n$ возрастает и ограничена сверху) $ a_n$ имеет предел $a:= \lim\limits_{n \to \infty} a_n$
		
		Получаем, что:
		
		$H_n = \ln n + \frac12 + \frac1{2n} + a + o(1) = \ln n + (\frac12 + a) + o (1)$
		
		$\frac12 + a =: \gamma$~-- постоянная Эйлера.
		
		$\gamma \approx 0,5772156649...$
		
		\item Формула Стирлинга.
		
		$\ln (n!) = \ln 1 + \ln 2 + ...+ \ln n$.
		
		$f(t) = \ln t \;\; f''(t) = -\frac1{t^2} \;\; m = 1$
		
		$\ln(n!) = \frac{\ln 1+ \ln n}{2} + \int\limits_1^n\ln t \, dt - \frac12 \int\limits_1^n \frac{\{t\}(1 - \{t\})}{t^2} \, dt$
		
		$\int\limits_1^n \ln t \, dt = t\ln t \Big|_1^n - \int\limits_1^n t(\ln t)' \, dt = n\ln n - n + 1$
		
		$\ln(n!) = n \ln n - n + \frac{\ln n}{2} + 1 - \frac12 \int\limits_1^n \frac{\{t\}(1 - \{t\})}{t^2} \, dt = n \ln n - n + \frac{\ln n}{2} + 1 - b_n$
		
		$b_n$ монотонно возрастают.
		
		$b_n = \frac12\int\limits_1^n \frac{\{t\}(1 - \{t\})}{t^2} \, dt \le \frac12 \int\limits_1^n \frac{dt}{t^2} = \frac12(-\frac1t) \Big|_1^n = \frac12 - \frac1{2n} \le 1$
		
		$\implies $ у $b_n$ есть предел $b$.
		
		$b_n = b + o(1)$
		
		$\ln(n!) = n\ln n - n + \frac{\ln n}{2} + 1 + b+ o(1)$
		
		$n! = \exp (n\ln n - n + \frac{\ln n}{2} + 1 - b+ o(1)) = n^ne^{-n} \sqrt{n}e^{1-b}e^{o(1)} =\\= n^ne^{-n} \sqrt{n} e^{1-b}(1+o(1)) \sim n^ne^{-n}\sqrt{n}e^{1-b}$
		
		Хотим понять, что такое $e^{1-b} = c$.
		
		$\frac{4^n}{\sqrt{\pi n}} \sim \binom{2n}{n} = \frac{(2n)!}{(n!)^2} \sim \frac{(2n)^{2n} e^{-2n}\sqrt{2n}c}{(n^ne^{-n}\sqrt{n}c)^2} = \frac{2^{2n} \sqrt{2n}c}{\sqrt{n}^2 c^2} = \frac{4^n\sqrt{2}}{\sqrt{n}c}$
		
		$\implies \frac{4^n}{\sqrt{\pi n}} \sim \frac{4^n\sqrt{2}}{\sqrt{n}c}$
		
		$\implies c = \sqrt{2\pi}$
		
		Итого формула Стирлинга:
		
		$n! \sim n^ne^{-n}\sqrt{2\pi n}$
		
		
	\end{enumerate}
\end{example}

\Subsection{\S 5. Несобственные интегралы}

\begin{definition}\slashns
	
	$-\infty < a < b \le +\infty$
	
	$f \in C[a,b)$
	
	$\lim\limits_{c \to b-} \int\limits_a^c f(x) \, dx$
	
	Если этот предел существует в $\overline{\R}$, то $\int\limits_a^b f(x)\,dx := \lim\limits_{c \to b-} \int\limits_a^c f(x) \, dx$	
	
	А если он еще и конечен, то скажем, что интеграл сходится. В противном случае расходится.
	 
	
	$-\infty \le a < b < +\infty$
	
	$f \in C(a,b]$
	
	$\lim\limits_{c \to a+} \int\limits_c^b f(x) \, dx$
	
	Если этот предел существует в $\overline{\R}$, то $\int\limits_a^b f(x)\, dx := \lim\limits_{c \to a+} \int\limits_c^b f(x) \, dx$	
	
	А если он еще и конечен, то скажем, что интеграл сходится. В противном случае расходится.
\end{definition}

\begin{remark}\slashns
	
	Если $f \in C[a,b]$, то определение не дает ничего нового.
	
	$\int\limits_a^b f(x) \, dx = \lim\limits_{c \to b-} \int\limits_a^c f(x) \, dx$
	
	$\abs{\int\limits_a^b f - \int\limits_a^c f} = \abs{\int\limits_c^b f} \le \int\limits_c^b \abs{f} \le \int\limits_c^b M = M(b-c) \to 0$ при $c \to b-$
\end{remark}

\begin{theorem}[Критерий Коши сходимости интегралов]\slashns
	
	$f\in C[a,b) \;\; -\infty < a < b \le +\infty$
	
	$\int\limits_a^b f$ сходится $\iff \;\; \forall \epsilon > 0 \;\;  \exists \tilde{b} \in (a,b) : \;\; \forall c, d \in (\tilde{b}, b) \;\; \abs{\int\limits_c^d f} < \epsilon$ 
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	``$\implies$''
	
	$\lim\limits_{c \to b-} \int\limits_a^c = \int\limits_a^b f$ -- конечен.
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\; \exists \delta > 0 : \forall c \in(b - \delta, b) \;\; \abs{\int\limits_a^c f - \int\limits_a^b f} < \epsilon$
	
	Аналогично получаем для $d \in(b - \delta, b) \;\; \abs{\int\limits_a^d f - \int\limits_a^b f} < \epsilon$	
	
	$\abs{\int\limits_a^c f - \int\limits_a^d f} \le \abs{\int\limits_a^c f - \int\limits_a^b f} + \abs{\int\limits_a^b f - \int\limits_a^d f} < 2\epsilon$
	
	``$\Longleftarrow$''
	
	$F(x) := \int\limits_a^x f(t) \, dt$
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\;\exists \tilde{b} \in (a,b)\;\; \forall c, d \in (\tilde{b}, b) \implies \abs{F(c) - F(d)} < \epsilon$
	
	$\tilde{b} = b - \delta$
	
	$\forall \epsilon > 0 \;\;\exists \delta > 0 \;\;\forall c, d \in (b- \delta, b) \implies \abs{F(c) - F(d)} < \epsilon$
	
	Это критерий Коши для $\lim\limits_{c \to b-} F(c)$.
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$f \in C[a,b) \;\; -\infty < a < b \le +\infty$
	
	Если $\exists c_n, d_n \in[a,b)$, т.ч. $\lim\limits_{n \to \infty} c_n = \lim\limits_{n \to \infty} d_n = b$
	
	и $\int\limits_{c_n}^{d_n} f \not\to 0$, то $\int\limits_a^b f$ расходится.

\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	От противного. Пусть $\int\limits_a^b f$ сходится. Докажем, что $\int\limits_{c_n}^{d_n} f \to 0$ при $n \to \infty$.
	
	Возьмем $\epsilon > 0$ по нему найдем $\tilde{b} \in (a,b)$ из критерия Коши.
	
	Т.к. $c_n, d_n \to b \implies \exists N \;\; \forall n > N \;\; c_n, d_n > \tilde{b}$
	
	$\implies \abs{\int\limits_{c_n}^{d_n} f} < \epsilon$.
	
	Значит, $\int\limits_{c_n}^{d_n} f \to 0$, что противоречит условию.
\end{proof}


\begin{remark}\slashns
	
	$f \in C[a,b) \;\; -\infty < a < b \le +\infty$.
	
	Тогда на $[a,b)$ существует первообразная $F$.
	
	$\int\limits_a^c f = F(c) - F(a)$
	
	Существование $\int\limits_a^b f$ -- существование $\lim\limits_{c \to b-} (F(c) - F(a)) = \lim\limits_{c \to b-} F(c) - F(a)$.
	
	Т.е. существование интеграла равносильно тому, что первообразная $F(x)$ имеет предел в точке $b$(слева)
	
	
\end{remark}

Соглашение. Если $F$ не определена в точке $b$, считать, что

$F \Big|_a^b := \lim\limits_{c\to b-} F(c) - F(a)$

Тогда если $\int\limits_a^b f$ существует, то $\int\limits_a^b f = F\Big|_a^b$

\begin{example}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $\int\limits_1^{+\infty} \frac{dx}{x^p} = \lim\limits_{c \to +\infty} \int\limits_1^c \frac{dx}{x^p} = \begin{cases}\lim\limits_{c \to +\infty} \frac1{x^{p-1}} \cdot \frac{-1}{p-1} \Big|_1^c & p \ne 1 \\  \lim\limits_{c \to +\infty} \ln x \Big|_1^c & p = 1\end{cases}$
		
		$p=1$
		
		$\int\limits_1^c \frac{dx}{x} = \ln c \to +\infty$
		
		Тогда интеграл расходится.
		
		Если $p \ne 1$
		
		$\int\limits_1^c \frac{dx}{x^p} = \frac1{p-1} - \frac1{(p-1)c^{p-1}} \to \frac1{p-1}$, если $p>1$
		
		Если же $p < 1$, то $\to +\infty$.
		
		Получили, что $\int\limits_1^{+\infty} \frac{dx}{x^p}$ сходится $\iff p > 1$.
		
		\item  $\int\limits_0^{1} \frac{dx}{x^p} = \lim\limits_{c \to 0+} \int\limits_c^1 \frac{dx}{x^p}$
		
		Если $p = 1$
		
		$\int\limits_c^1 \frac{dx}{x^p} = \ln x \Big|_c^1 = -\ln c = +\infty$
		
		Значит, интеграл расходится.
		
		Если же $p \ne 1$
		
		$\int\limits_c^1 \frac{dx}{x^p} = \frac1{x^{p-1}} \frac{1}{1-p}\Big|_c^1 = \frac1{1-p} - \frac1{(1-p)c^{p-1}}$
		
		Если $p > 1 \implies \to + \infty$
		
		Если $p < 1 \implies \frac1{1-p}$
		
		Получили, что $\int\limits_0^{1} \frac{dx}{x^p}$ сходится $\iff p < 1$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{properties}\slashns
	
	$f \in C[a,b) \;\; -\infty < a < b \le + \infty$
	
	\begin{enumerate}
		\item Аддитивность.
		
		$\int\limits_a^b f$ сходится $\implies \forall c \in (a,b) \;\; \int\limits_c^b f$ сходится.
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$\int\limits_a^b f$ -- сходится $\implies \exists \lim\limits_{B \to b -} \int\limits_a^B f =: \int\limits_a^b f$
			
			$\int\limits_a^B f= \int\limits_a^c f + \int\limits_c^B f \implies \lim\limits_{B \to b-} \int\limits_a^B f = \int\limits_a^c f + \lim\limits_{B \to b-} \int\limits_c^B f $
			
			Вот и получили, что $\int\limits_a^b f = \int\limits_a^c f + \int\limits_c^b f$.	
		\end{proof}
		
		\item $\int\limits_a^b f$  сходится $\implies \int\limits_c^b f \to 0$ при $c \to b-$.
		
		$\int\limits_a^b f = \int\limits_a^c f + \int\limits_c^b f$
		
		$\int\limits_c^b f = \int\limits_a^b f - \int\limits_a^c f$
		
		$\implies \lim\limits_{c \to b-} \int\limits_c^b f = \int\limits_a^b f - \lim\limits_{c \to b-} \int\limits_a^c f = \int\limits_a^b f - \int\limits_a^b f = 0$
		
		\item Линейность. $\int\limits_a^b f$ и $\int\limits_a^b g$ сходятся $\implies \int\limits_a^b(\alpha f + \beta g)$ сходится тоже.
		
		И $\int\limits_a^b(\alpha f + \beta g) = \alpha \int\limits_a^b f +\beta \int\limits_a^b g$
		
		\begin{proof}\slashns
			
			
			$\int\limits_a^B(\alpha f + \beta g) = \alpha \int\limits_a^B f + \beta \int\limits_a^B g$ при $B \to b-$
			
			$\implies $ предел конечен и
			
			$\int\limits_a^b(\alpha f + \beta g)= \alpha \int\limits_a^b f +\beta \int\limits_a^b g$ 
		\end{proof}
		
	\end{enumerate}	
\end{properties}

\begin{remark}\slashns
	
	$\int\limits_a^b f$ сходится $\int\limits_a^b g$ расходится $\implies \int\limits_a^b (f \pm g)$ расходится. 
	
	Доказательство -- от противного.
\end{remark}